(又贏) 吉林凌晨發生5.7級地震 房屋受損餘震61次

吉林凌晨發生5.7級地震 房屋受損餘震61次

05月28日(一) 07:45更新 02:11建立

據中國地震台網正式測定，吉林松原寧江區（北緯45.27度，東經124.71度）周一（28日）凌晨1時50分發生黎克特制5.7級地震，震源深度13公里。不少當地民眾都在睡夢中驚醒，慌忙上街躲避，身在黑龍江哈爾濱的網民表示有震感。經初步調查，暫無人員傷亡的報告

截至到周一凌晨3時30分，當地發生餘震61次，最大餘震為1.9級。有房屋牆壁裂開，玻璃破損，或出現輕微裂縫，民房煙筒掉落、院牆倒塌現象。

從網傳短片顯示，大批當地民眾都走到街上，手持電筒或用手機開閃光燈照明；有人嚇得要由朋友抱着安慰，甚至有人未及穿着衣服，僅披着一張被就跑到街上。有髮型屋的閉路電視捕捉地震時候的店舖情況，畫面不停搖晃，至少持續5秒。

地震發生後，松原巿電力供應正常，但部分流動通訊網絡受影響。地震震央距寧江區14公里、距前郭爾羅斯蒙古族自治縣19公里、距肇源縣40公里、距大安市42公裏、距乾安縣61公里，距松原市17公里，距長春市161公里。

不少當地網民表示感受到地震︰「長春震感非常強烈，門和衣櫃在響，床在晃，直接晃醒了！心有餘悸！」、「我家就是吉林松原的，睡夢中驚醒了」、「吉林市的已被晃醒，朋友圈都醒了。這幾年松原最嚴重一次了。」有在哈爾濱的網民亦表示有震感︰「哈爾濱明顯震感…都晃醒了」、「持續十幾秒。剛開始我以為是下舖做夢抖腿。最後才發現是地震。整幢樓的學生基本都下來了。現在基本都回寢，今晚是不可能睡了。」

中國地震局已啟動三級應急響應，吉林地震局等相關單位亦進入應急狀態，做好應急工作，並派員開展災情調查和現場應急工作，有關部門正連夜核實當地房屋損毀和人員傷亡情況。

淋病準備送錢去中國

種大豆抗美

夏威夷爆火山影響

None of my business

師兄，歡迎進入支那共匪嘅思維邏輯

吉林省官員終於等到啦。

十年後就可以又出嚟感恩。

多難興邦

吉林係種大豆政治任務重鎮喎

地震會唔會震到多啲大豆出黎